拉林卓廷阻拍攝 警爆楊雪盈議辦

拉林卓廷阻拍攝 警爆楊雪盈議辦

■楊雪盈被捕後稱發燒需送院；其議辦遭警方爆閘（圓圖）搜查。

【本報訊】警察國安處昨大舉拘捕民主派人士，包括前立法會議員林卓廷、區議員伍健偉及楊雪盈等人，均透過fb公佈消息及直播被捕過程，但被警員阻止拍攝，並警告或涉阻差辦公。林被警察鎖手銬帶上車時寄語：「大家加油！」

相關新聞：國安歹毒：初選有罪 警拘戴耀廷53人
稱拍片或涉阻差

已多番被捕的林卓廷昨再被拘捕，其fb片段所見，西九龍總區重案組2A隊探員清晨登門時，探員對有人在場拍攝顯得不耐煩稱：「兩位人士，𠵱家警方行動進行當中，麻煩你停止錄影」，又警告拍攝者或涉阻差辦公。林之後被帶到地區辦事處搜查。

元朗區議員伍健偉亦在fb直播被捕，片中便衣警指他去年參與初選活動，在於達成戴耀廷在《蘋果日報》及各大媒體上提倡的「攬炒香港十部曲計劃」，志在嚴重干擾阻撓破壞香港特別行政區政權機關依法履行職能。伍被扣留調查，又透過fb說「願粹我命，捍衛我城，全民自救，打破宿命」。

相關新聞：陷獄黃之鋒首涉國安罪 與還柙快必隨時再被捕

灣仔區議會主席楊雪盈亦直播被捕過程，同樣有女警要求拍攝者停止攝影，「如果唔係我哋會拘捕你」。楊之後更新消息指「辦事處鐵閘已被爆」，後被押往搜查，其後她因發燒及身體不適，被送院診治。

醫管局員工陣線則在fb宣布：「警方國安處今早以國安法拘捕最少50人，多名民主派人士被捕，其中包括本會主席余慧明。」據知，余昨晨約6時被捕，警方持搜查令，將她及家人電腦沒收。新民主同盟范國威則於清晨6時許，於fb指正被捕，「罪名係參加初選」，至7時許他身穿西裝，雙手被鎖上手銬進入將軍澳警署。

■左起尹兆堅、李予信、徐子見等多人被帶署扣查。

■警員（左）昨晨登門拘捕林卓廷，又警告在場拍攝者或涉阻差辦公。林卓廷fb片段截圖

■范國威遭鎖上手銬押至將軍澳警署。

初選都顛覆國家，拍片應該算從事恐怖活動